# 随机响应计算

## 响应平均值

载荷向量$ \bm{F}(t) $的均值为$ \bm{m}_F $，再注意到平稳随机过程的平均值与时间无关，于是有

$$ \begin{align*} 
E[\bm{X}(t)] &= E\left [\int_{-\infty}^{+\infty} \bm{h}(\theta) \bm{F}(t-\theta) d\theta\right ] \\
&= \int_{-\infty}^{+\infty} \bm{h}(\theta) E \left [ \bm{F}(t-\theta) \right] d\theta \\
&= \bm{m}_F \int_{-\infty}^{+\infty} \bm{h}(\theta) d\theta
\end{align*} $$

或即为

$$ \bm{m}_X = \bm{H}(0) \bm{m}_F $$

其中$ \bm{H}(0) $是$ \omega = 0 $时的频响函数矩阵。上式表明响应均值可以很方便地由激励均值计算。

## 响应相关矩阵

$$ \begin{align*}
\bm{R}_{XX}(\tau) &= E[\bm{X}(t) \bm{X}^{\rm T}(t+\tau)] \\
&= E \left[ \int_{-\infty}^{+\infty} \int_{-\infty}^{+\infty} \bm{h}(\theta_1) \bm{F}(t-\theta_1) \bm{F}^{\rm T}(t+\tau -\theta_2) \bm{h}^{\rm T}(\theta_2) d\theta_1\theta_2 \right] \\
&= \int_{-\infty}^{+\infty} \int_{-\infty}^{+\infty} \bm{h}(\theta_1) E \left[ \bm{F}(t-\theta_1) \bm{F}^{\rm T}(t+\tau -\theta_2) \right] \bm{h}^{\rm T}(\theta_2) d\theta_1\theta_2 \\
\end{align*} $$

即

$$ \bm{R}_{XX}(\tau) = \int_{-\infty}^{+\infty} \int_{-\infty}^{+\infty} \bm{h}(\theta_1) \bm{R}_{FF}(\tau +\theta_1 -\theta_2) \bm{h}^{\rm T}(\theta_2) d\theta_1\theta_2 $$

这表明响应相关矩阵可由激励相关矩阵积分得到。

$$ \begin{align*} 
\bm{R}_{FX}(\tau) &= E\left[ \bm{F}(t) \bm{X}^{\rm T}(t+\tau) \right] \\
&= E\left[ \bm{F}(t) \int_{-\infty}^{+\infty} \bm{F}^{\rm T}(t+\tau -\theta) \bm{h}^{\rm T}(\theta) d\theta \right] \\
&= \int_{-\infty}^{+\infty} \bm{R}_{FF}(\tau -\theta) \bm{h}^{\rm T}(\theta) d\theta
\end{align*} $$

$$ \begin{align*}
\bm{R}_{XF}(\tau) &= E\left[ \bm{X}(t) \bm{F}^{\rm T}(t+\tau) \right] \\
&= E\left[ \int_{-\infty}^{+\infty} \bm{h}(\theta) \bm{F}(t-\theta) \bm{F}^{\rm T}(t+\tau) d\theta \right] \\
&= \int_{-\infty}^{+\infty} \bm{h}(\theta) \bm{R}_{FF}(\tau +\theta) d\theta
\end{align*} $$

## 响应功率谱矩阵

先考虑单点输入单点输出的情况

$$ \begin{align*}
S_{XX}(\omega) &= \frac{1}{2\pi} \int_{-\infty}^{+\infty} R_{XX}(\tau) e^{-{\rm i}\omega \tau} d\tau \\
&= \frac{1}{2\pi} \int_{-\infty}^{+\infty} \left[\int_{-\infty}^{+\infty} \int_{-\infty}^{+\infty} R_{FF}(\tau +\theta_1 -\theta_2) h(\theta_1) h(\theta_2) d\theta_1\theta_2 \right] e^{-{\rm i}\omega \tau} d\tau \\
&= \int_{-\infty}^{+\infty} \int_{-\infty}^{+\infty} \frac{1}{2\pi} \int_{-\infty}^{+\infty} R_{FF}(\tau +\theta_1 -\theta_2) e^{-{\rm i}\omega (\tau+\theta_1 -\theta_2)} d(\tau +\theta_1 -\theta_2) h(\theta_1) e^{{\rm i}\omega\theta_1} d\theta_1 h(\theta_2) e^{-{\rm i}\omega\theta_2} d\theta_2 \\
&= S_{FF}(\omega) \int_{-\infty}^{+\infty} h(\theta_1) e^{{\rm i}\omega\theta_1} d\theta_1 \int_{-\infty}^{+\infty} h(\theta_2) e^{-{\rm i}\omega\theta_2} d\theta_2 \\
&= S_{FF}(\omega) H^{*}(\omega) H(\omega) \\
&= |H(\omega)|^2 S_{FF}(\omega)
\end{align*} $$

$$ \begin{align*} 
S_{FX}(\omega) &= \frac{1}{2\pi} \int_{-\infty}^{+\infty} R_{FX}(\tau) e^{-{\rm i}\omega \tau} d\tau \\
&= \frac{1}{2\pi} \int_{-\infty}^{+\infty} \int_{-\infty}^{+\infty} h(\theta) R_{FF}(\tau -\theta) e^{-{\rm i}\omega \tau} d\theta d\tau \\
&= \int_{-\infty}^{+\infty} \frac{1}{2\pi} \int_{-\infty}^{+\infty} R_{FF}(\tau -\theta) e^{-{\rm i}\omega (\tau -\theta)} d(\tau -\theta) h(\theta) e^{-{\rm i}\omega \theta} d\theta \\
&= \int_{-\infty}^{+\infty} S_{FF}(\omega) h(\theta) e^{-{\rm i}\omega \theta} d\theta \\
&= H(\omega) S_{FF}(\omega) \\
\end{align*} $$

相似地

$$ S_{XF}(\omega) = H^{*}(\omega) S_{FF}(\omega) $$

多点输入多点输出的谱矩阵为

$$ \bm{S}_{XX}(\omega) = \bm{H}^{*} \bm{S}_{FF}(\omega) \bm{H}^{\rm T} $$

$$ \bm{S}_{FX}(\omega) = \bm{S}_{FF}(\omega) \bm{H}^{\rm T} $$

$$ \bm{S}_{XF}(\omega) = \bm{H}^{*} \bm{S}_{FF}(\omega) $$

---
**CQC**(complete quadratic combination，完全二次结合)法

**SRSS**(square root of the sum of squares，平方和开平方)法